\centerline{\bf \large\MakeUppercase{Tóm tắt luận văn}}
\vspace{20pt}

Trong thời đại công nghệ hiện đại ngày nay, việc sử dụng Internet để học tập trực tuyến đang là xu hướng của hầu hết các trung tâm giảng dạy hay các trường đại học ở nước ta. Hệ thống E-learning giúp cho học sinh, sinh viên tương tác với môi trường học tập một cách chủ động.

Trong phạm vi luận văn, chúng em sẽ dựa trên hệ thống quản lý học tập (Learning Management System - LMS) Moodle, một hệ thống cung cấp đầy đủ các công cụ để tạo ra một khóa học online để phân tích và xây dựng một công cụ mới nhằm hỗ trợ và đánh giá năng lực của học viên trong mỗi khóa học. 

Công cụ có tên là E-learning Help And Assess Tool(EHAT)

Luận văn tập trung làm rõ một số vấn đề sau:
\begin{itemize}
	\item Nội dung cơ bản về hệ thống quản lý đào tạo Moodle.
	\item Trình bày tóm tắt các kiến thức liên quan.
	\item Cách xây dựng một plugin trên nền tảng Moodle.
	\item Hiện thực EHAT, kết quả và đánh giá công cụ EHAT.
\end{itemize}

Bố cục của luận văn bao gồm các chương sau:
\begin{itemize}
	\item Chương 1: Tổng quan về đề tài. Chương này sẽ giới thiệu đề tài, lý do chọn đề tài, mục tiêu và phương pháp của đề tài.
	\item Chương 2: Chương này sẽ trình bày tóm tắt những kiến thức nền tảng liên quan đến quá trình xây dựng hệ thống.
	\item Chương 3: Phân tích hệ thống use case, database, những dạng biểu đồ sử dụng trong công cụ.
	\item Chương 4: Hiện thực, triển khai và kiểm thử.
	\item Chương 5: Kết luận và hướng phát triển đề tài.
\end{itemize}